[無反] 追星儀 數問

用緊A7 + VM鏡
因為輕便+價錢放棄大光圈
但又好想影更靚既銀河相

諗緊2個方法
1. DSS疊相
未試過用DSS疊相, 同追星儀比, 效果應該差d, 煩在影+後制 ?

2. 追星儀
買個~2K既追星儀, 唔打算對極軸,對北極星算,
對北極星容易d, 但係咪要用埋水平儀? (本時用機內水平儀 )

追星儀+ultra wide 應該都頂到一段長時間.
咁用追星儀影銀河, 係咪 低iso+細光圈+長時間 曝光?
熱噪 勁唔勁? 後制整得走?

手動大光圈老鏡大把~1K 有

1. 影銀河兩者一樣
2. 唔洗 就算唔水平 對追星儀應該冇影響

用盡光圈先 iso<3200 時間<15秒

但 wide+大光圈 唔多

用追星儀影銀河都要用盡光圈 ? 曝15秒 ?

你俾膠人之前麻煩fact check一下

咁如果開到咁大光圈＋高ＩＳＯ，咁點解要用追星儀？
平時F4+1600+25秒都影到喇 (當然香港只限天清日子)

認真想問